｛HKUSPACE｝有咩比FreeRider更無恥? 就係屈人FreeRider

咁要講翻啲背景先，呢個Group Project入面計埋我總共有3個人(另一個苦主用X嚟表示，條仆街就用F嚟表示)，我同X唔係太擅長Coding，咁我同佢就走去做Group Report啦(好正常，如果唔搵其他work嚟做就真係會變成真正嘅FreeRide)，而F就攬晒Coding同Report入面Methodology嗰部分嚟做，咁其實中間大家都正常咁做，冇咩話有人FreeRide嘅情況發生。但係問題嚟啦，F交咗之後我開翻個Google Drive嚟睇翻份Report發現好撚多嘢都俾佢改晒(包括我做嘅部分)，仲要粒聲唔出咁改晒呀！！！ 然後佢喺下面加咗佢話 "I think both of them do not deserve more than 10% of the total of this project"，我真係火都嚟埋，屌你憑乜撚嘢話人唔配有project分嘅10％？

好咁都未夠，我以為佢只係為R分而咁做啦，然後我今日收到Professor嘅email話要問我有關project啲嘢，嗰下我直程嬲到想打人咁滯，屌你有冇咁賤呀？你咁樣知唔知你會搞到我冇得升大學㗎！？你知唔知咩叫良知呀！？你咁樣玩人法隨時令到人哋前途盡毀㗎！！！

收到嚟自professor嘅email

最後送樣禮物俾大家，條仆街個名叫 Fan Wai Lun，讀Computer Science，學生ID係20089296

補充: X係同我一齊做Group Report，同樣俾人屈

夾埋另一個組員同佢對質啦

無乜好搞 拎返原版同edited版俾professor睇囉

做gp project都可以做到交完先知份嘢俾人改哂
就知你哋係幾咁落力去做份project

乜HKUSPACE有d甘低質既學生架咩🤡屈人FreeRid真心小學雞🤡咁鳩得唔得㗎

freeride到比人改左成份野都唔知 重讀啦垃圾

喺度話我俾人改咗份嘢都唔知嘅人，你估我完全24小時mon住邊個改份嘢？有冇咁撚勁呀？

話明program project 個核心當然係啲code度
Report 係人都識寫啦
唔熟 coding 就代表可以射個波比人？

不過條友俾個氹你踩又係仆街咗啲
重讀嘅時候小心啲啦

唔係想blame你, 不過份project係寫program
而(如果)你地一啲code都冇掂過, 10%係正常
定還是有寫到d code? 咁樣畀10%你就過份
你地有冇一早傾好contribution個度點填? 如果傾完佢反口咁佢都仆街
利申：group project program 自己一個寫, 我都係每人平分contribution大家happy算

你地寫introduction abstract conclusion
Main body係佢做你conclusion 可以寫到啲咩出黎
Intro abstract兩part做落兩個鐘內都起到啦
唔識所以唔做唔係藉口
不過ivan都唔抵幫 唔份氣做就直接開聲 搞埋啲小動作 仲特登寫出黎 即係預左做毒撚

不過樓主你真心諗住咁樣升大學？
我岩岩再望真啲 原來intro abstract分兩個人做
乜而家大學咁易入架咩？

你讀computer science 但唔擅長coding 你都想入U?

Idsa係咪仲係Lam sam教
Btw成份idsa project最撚難係就個coding
份report根本就on9, 唔洗點用時間做
你都話自己coding差, 咁佢可以俾邊part你做啊？

就咁睇Ivan做得最多嘢

開9佢波啦

on9樓豬唔撚識coding讀乜嘢CS啊，project做programming你做report，即係人地出雞你出豉油，你其實唔算freeride既，喺垃圾想攞分但係又唔識做囉。retake加油

樓豬知唔知咩仲無恥，自己垃圾人地幫你做埋個project，最後爆埋人地啲資料出來

等睇Ivan 反擊

其實我覺得勁多人誤解咩係free rider
Coding係個核心 你無咩點contribute 或者幫手睇 咪姐係free ride囉

講真，你有責任既

利申，都糸自己做曬，但照比其他人分

無恥到
Program科
你兩條蛋散一行code都冇打過
仲唔係freerider?
一句唔識就算?
你以為你打埋啲intro conclusion真係好有用咩
定係你想入到U都係繼續打intro
抵你比人report

你唔好彩啦比人賣
同人唔熟就唔好射波比人啦
呢啲事做親gp pj都實會發生
好彩個學霸fd肯做無怨言

Hku space
YanHo earnest
升大學即係year two啦
Computer science 黎？

個Prof 問左你咁多題 都證據確架啦

Lam sum你都想過骨，起碼都扮下積極，唔係一句唔識就唔洗做，咁既態度仲讀u?

明知人地已經無咩邊part做咁濟
仲要攞埋人地個credit
垃圾屈freerider

樓主咁垃圾都想圍爐取暖

你係扯線公仔？人地叫你做咩先去做？唔識打code都搵啲野黎做啦

自己做咗幾多心照啦
人哋有offer了 你呢

我都覺得Ivan好衰，人哋打introduction打得咁辛苦，應該唔止10%分，要50 50啦，coding=introduction + conclusion

人哋叫你player mode係自己玩
你就打player to player mode
之後computer mode 係望電腦玩
你就player to computer mode
你話你對project嘅了解有幾多呢？
之後你仲負責改grammar 同 執字
真係辛苦你喎
你連份report最後都冇望
緊係唔知佢最底report你啦

讀cs仲叫人打哂成份code
自己打report仲要有錯
睇嚟你要人幫手執屎執尿仲唔想人怪你都難啲喎

利申
我係佢朋友

又開全名又剩，睇嚟都對你好大影響咁
但係有冇諗過自己成個program一行都冇打過，憑咩要我比分呢?自己free ride在先仲好意思話人屈你
話唔識coding就唔幫手做下，year 1 又唔係冇教過C，我都冇用到Python，一嚟自己唔熟，二嚟都覺得大家學過可以幫手
比咗第一個版本之後都係得我自己打曬成份program
你話你做report，冇問題，但係可唔可以做得好少少，寫埋啲完全同個program九唔搭八嘅野，仲要連兩個mode係點都唔知，仲好意思話我自己改曬你地打個啲
要對簿公堂嘅我冇所謂，反正Google Doc有得睇返你地打咗咩，仲有WhatsApp記錄，你爆人出嚟之前都起碼比人睇下你做個啲值唔值得拎高啲分
Year 2都唔識自己自動做野，唔通下下都我係WhatsApp group到提咩，大專生唔該有返啲自律，個個Asso仔都想入返大學，唔通你可以輕輕鬆鬆攞分，我就做到成隻狗咁?
少少野都放上連登，不如諗下點樣學好啲coding先

要回覆嘅記住不推文

利申: 本人

最後先知俾人改 你咁叫有放心機落份asm?
人哋改你 你諗吓係咪做得唔好 人哋先改啦
支持Ivan 支持Magnum

利申：佢朋友

push

Push 樓主不要丟人現眼

想知樓主唔識打code
可以點樣入CS??

讀CS唔識打code

咁你學左啲咩？

最重要既野唔識學咩人做project 寫intro 笑撚死人咩
仲有yanho係咩名黎？

辛苦哂你ivan

叻仔ivan
咪撚比我批中個ernest同yanho係mk仔黎想恰鳩你
肯定係成鳩日走堂一上堂就訓教之後想搵人carry既廢柴黎

唔熟呢科不過g持呢位ching
乜撚都唔識淨係鳩打啲intro同conclusion呃分嘅垃圾學咩人入大學啊仲想圍爐

我爆佢地名對依件事冇咩幫助
雖然唔知佢有冇諗到前因後果先放上嚟，件事就比咗lecturer去搞，我亦都唔會點追究
不過下次想judge我就自己WhatsApp咗我先，到你真係覺得我有問題先再慢慢放上連登比人公審我
但係都係個句啦，得閒放人上連登不如得閒學下coding，揀得依科但係唔識coding我都冇野好講

光復香港 時代革命
記得不推文呀

推

On9仲屌你

笑死人，Ivan 叻仔

Lam sum記得追po

推到樓主上水

留名食花生

唔借把刀比你喎

report咪即係readme

推到樓豬上水

networking game?

Pish

講真如果你唔係手足我就繼續食花生
碼過你係手足我先不推文
經一事長一智啦手足

10%算好啦。你寫得差人哋幫你重新寫過有咩問題。

你都on9, 唔太熟coding 就唔使做？份野你又冇份做，你點寫得出一個report 係符合個project 既findings? 改你d 野都正常啦，你打既report 同份project 做既野唔match 咪改，我覺得你係抵死

樓主好撚7

其實，如果份野主要係 coding，咁其實你又真係contribution唔多？
不過呢個故仔教訓你。以後有咩事，一定要全email溝通，白紙黑字。
樓主，如果我係你，我即時惡補，答返曬prof. d問題，再反擊返條友話佢屈尻你

講真，咩叫唔太熟....
做得project, take得course就係要學野架啦, 唔識咪學囉，勤力d囉。
如果教完，你學完，對個course都係零認識，咁或者係教果條友問題。但樓主自問有冇儘力先？
d野唔熟，有冇去學先？
屌，我讀大學果陣，我本科chem，但要take d 濕尻civil elective，要做project. 咁唔通我又話我唔識civil唔做？咪又係上網睇下睇下，睇下lecture notes佢up 乜春。都係要幫手逗份野出來架啦

你咁樣知唔知你會搞到我冇得升大學㗎！，睇完呢句覺得樓主更加戇鳩，個course 係主要寫code，自己冇寫仲屌柒人，你都算戇鳩之中嘅戇鳩

咪就係，樓主本科都讀到咁柒，不如quit
自己freeride 完都覺得自己冇錯，真係freerider中既極品

咁當然。
如果呢個分工，大家一開波己經agree左ge。對家又冇提出異議。咁可能樓主因為咁樣而覺得唔gur啦。
所以，其實呢個都係重要一課。無論呢件事樓主岩定錯都好。呢個故仔教訓我地。任何野，尤其是你同果條友唔撚熟的時候。全部公事上的野唔該email溝通。再廢次一級都起碼whatsapp溝通。千萬唔好口講口賠。冇用。

出來做野一樣。全部email，唔好咁多廢話。保障大家。

好似叫Ernest Lau Nok Him

劉生識coding未？

咁都唔叫freeride 咁點先叫， 佢都話1%好公道架wo, 睇死你professor問既3-8 都答唔出

冇人想知 屌你老母

92共識？

帶左dom軟到入唔到？ 死mk仔開膠po , 食屎啦你， 死freerider , 人地話10%冇錯

哈哈

freeride狗

pish

有咩比FreeRider更無恥? 就係自己FreeRider扮委屈

樓主柒撚到 申請del po啦

樓主出嚟未

好心樓主你自己刪咗佢喇，好柒啊

就算佢真係老屈你，你咪同professor解釋囉
你仲細咩？有咩事就擺人地上連登公審？
咁唔順氣咪同佢對質囉，你擺上嚟呢到托啊？
無人想知佢同你啲私怨啊大佬~~~

連登總不缺兒登仔

你同樓主有咩仇口 講嚟聽下？

辛苦曬你一個人要做三個人嘢仲要俾人放上連登

你咁樣知唔知你會搞到我冇得升大學㗎！？

比樓主d讀CS唔識coding既垃圾入u就真係冇天理喇

支持ivan

樓主你真係垃圾都不如
唔識咪試吓，再唔識咪問人囉
IDSA啲嘢仲要咁易，抄都抄到出來啦，學咩人讀CS

Ernest識coding未？
Retake個陣記得學好coding吖

老實講，唔識咪去學undergrad project可以難得去邊，唔識advance嘢嘅咪幫手寫吓啲簡單嘅module/function，寫pseudo code或者做algorithm analysis。睇你個professor send俾你個email都見到個project唔似太複雜，你幫手寫個matrix mapping function或者再簡單啲嘅single variable sign reverse function都好掛

其實現實世界都係咁，唔同人勁在唔同部份就會分工，分工前傾好個grand picture係乜，大家要做乜component先可以砌出個big picture。Report其實就係去講吓你做咗乜同點解咁做，咁試問你乜code都冇揼過冇design過㗎話你講到乜？頂多俾你打到problem definition

當然呢啲會按project而定，但如果你係覺得唔公平嘅唔好講人哋做咗乜，講吓你貢獻咗乜會好啲

雖然ivan做得多野姐
我先假設樓主講野係真
ivan一開波攬晒黎做 但最後又屌尻人唔做又真係狗wo
你係唔妥就一開波講得清清楚楚 話唔做就同professor講
而唔係咁樣 攬完又屌人唔做

呢個post睇到好爽我都遇過呢d gpmate，激到痴線，條友asso升上黎,一開始已經乜都話唔識做，分野佢做佢又鳩打一兩句又擺明無睇過個case，打埋哂d廢話
叫佢改內容唔改，但又係咁改grammar(加s 大細階果d)，刷左幾十個編輯紀錄
之後仲要同tutor講同我地一組壓力好大
果陣激到痴線，不過最後一個sem就算，presentation照比野佢講，全個project我同兩個fd做哂咁濟
雖然而家諗返黎覺得好小事又好懷念大學做gp pj既日子

真，but肯做野已經好好

試過6人組裡面4個freerider
2個話唔識coding,一個話唔識解壓縮,一個連電話都長關，到交左先上水
最後唯一做野就係打自己個名上去report

見到Ernest BB話包Abstract Introduction Conclusion咁辛苦
開頭以為咩Project至少300頁Report
Executive Summary 都至少20幾30頁

碌落啲一睇篇Astract咁大篇
Ivan話你貢獻有10%都幾仁慈

相認post
岩岩個sem exactly出現呢啲情況

佢果陣仲要自己整埋張contribution form 話每個人做既野%都一樣 仲要幫我地簽埋名 勁無恥驚死我地話佢free ride咁 佢唔係無上水 但佢打既內容真係好敷衍又錯哂 完全用唔到 不過算 而家諗返起真係得啖笑

其實我覺得溝通上可以做好d.
但以上都係樓主片面之詞，係咪全部真都好難講。
所以我先話，出來做野都係，唔該全部野email或溝通，白紙黑字。唔好賴。尤其是同唔熟的人做project.

但，作為一個大專生。好應該明白好多野唔係一句唔識就推比人做。
大個仔，好多野要自己學，如果唔識就永遠唔識唔學，咁讀大學來做乜？淨係做d自己識的野，咁唔撚駛讀書學習啦......

即係好似我以前又試過做project,分好曬工，有條友不斷咁whatsapp雷話問野，一個星期又想開幾次會問野。
我心諗問你老母咩？你係要問就問TA prof. 問組員把撚咩？做埋你果份咩？

asso升好多first hon grad

其實一切都係溝通問題
我自己個陣做project啲隊員唔係完全唔識, 但如果真係要合作, 最尾出嚟個分自己都唔會滿意, 如果佢地寫完再改, 不如我自己打晒仲好, 所以我自己提出索性幫晒全組寫, 佢地負責試 test cases, documentation, report, ppt presentation 個類, contribution 再平分大家開心算
另外就係揀科真係揀自己有底或姐at least好有興趣先好, 如果唔係讀asso真係浪費時間, 入到去你以上兩樣嘢都冇仲係好似以前中學個種溫書模式只係畀人秒殺

今日出黎維園隻揪啊IVAN

老老實實，如果有條友話自己攬晒嚟做，咁樓主唔做嘢都好正常。不過呢加單野去到professor到，樓主只能夠等仆街

.

早晨

經一事長一智.....
出來做野都一樣，唔理果個人有心定冇意都好。
呢d好似好爽的offer, 真係要三思

樓主入U未

樓主有offer未？

樓主屌嘅仆街聽講有offer啦 樓主你點啊？

樓主道左歉未

以我所知，個遊戲規則係個gp project個分 係以group 計，就算你剩係打個intro , 都算有參與，唔係free ride。你哋自己傾分工出尼既有咩好怨。至於，做得唔好，未自己再cum囉，你cum都唔cum，自己改哂，咁即係迫人食死貓啫。
樓主唔好怕，約哂Gpmate 夾定口供隊佢，呢啲無溝通又心計既仆街上到去只會害人